whatsapp俾人hack左咁大獲無人提?

通訊程式WhatsApp承認，一批資深黑客透過他們軟件的漏洞攻擊，向某些特定用戶遙距安裝監控程式，未知有多少人受影響。WhatsApp表示，他們已在上周五（11日）公布軟件更新程式，呼籲全球15億用戶盡快更新。

英國《金融時報》早前報道，有黑客透過一個由以色列公司開發的間諜程式「Pegasus」，用WhatsApp致電某些特定用戶，即使對方沒有接聽電話，間諜程式也能借軟件漏洞在對方手機遠距安裝監控程式，且在成功安裝後，有關通話記錄會自動消失。

涉事以色列公司公司發聲明，強調他們開發的程式僅供執法機構打擊犯罪及恐怖主義，事件與公司沒有關係。聲明又稱公司將會調查任何涉及濫用有關軟件的情況，如有需要將採取行動，包括關閉有關軟件系統。

（英國廣播公司）

嘩